# Devops Netology

## Комментарии по ДЗ "2.1. Системы контроля версий"

Так как мы добавили два файла `.gitignore`: в корневом каталоге - игнорировать пока ничего не будем, оставляем его пустым.
А второй файл взят с `https://github.com/github/gitignore`.

Описание шаблонов, приведённых в этом файле `.gitignore`:

- `**/.terraform/*` - игнорируем всё содержимое в каталоге `.terraform` - как файлы, так и вложенные каталоги;

- `*.tfstate` - игнорируем все файлы с расширением `*.tfstate` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;
- `*.tfstate.*` - игнорируем все файлы, в названии которых есть `.tfstate.`  в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;

- `crash.log` - игнорируем файлы `crash.log` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;

- `*.tfvars` - игнорируем все файлы с расширением `.tfvars` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;

- `override.tf` - игнорируем все файлы `override.tf` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;
- `override.tf.json` - игнорируем все файлы `override.tf.json` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;
- `*_override.tf` - игнорируем все файлы файлы с расширением `.tf` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах, наименование которых заканчивается на `_override`;
- `*_override.tf.json` - игнорируем все файлы файлы с расширением `.json` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах, наименование которых заканчивается на `_override.tf`;

- `.terraformrc` - игнорируем  файлы `.terraformrc` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;
- `terraform.rc` - игнорируем  файлы `terraform.rc` в каталоге `terraform` и во всех вложенных каталогах;